【詳細分析】擊破警方記者會謬誤及引導性發言

Sorry 我都係岩岩睇完即刻jot down再打呢篇文
可能有少少慢但想快啲開到post俾大家
唔想有人比佢哋講嘅嘢誤導到

首先一入題
中間謝狗講 拘捕完會長 馬上有大批示威者圍堵警署
：圍你既唔係全部示威者 你咪撚偷換啦 有幾多係街坊 見你d狗仔咁撚樣亂拉想唔嬲都幾難

不過呢個只係熱身

入正題
佢地所分析既所謂民間不實指控

1. 帶防毒面具講普通話警員係公安？
狗既解話只提到警員帶防毒面具講嘢唔清楚，並冇提供警員資料及其他證實警員並非內地公安或其他執法人員的資料
狗既推論：講野唔清楚-> 似普通話->否定？
搞撚笑 你中學作文都唔合格啦咁推論

2.警員係警署換白衫上車走 做白衫暴徒？
狗：個幾隻狗調環頭做野 翻唔到所屬警署換衫 所以係車隔離換
我屌你老母 咁就叫否定左？你只係答左點解警員唔係自己警署換衫 點解要係上車前換
點解要換統一白衫 上車後去左邊 咁多個疑點冇解答過

所謂不實指控 唔係不實 唔好比佢講兩句就誤導左 以為以上兩個只係謠言而唔係事實

然後佢聲稱係揖破左一宗非法藏有攻擊性武器嘅案件
何來揖破
你一個字眼就向公眾表示所拘捕人士係有罪？
你係法官？

到最後
佢出動雷射筆實物示範
我要先同大家講少少物理學知識 以防大家唔明原理
第一 可以話係常識但都要講一講
雷射筆光速嘅能量係會隨着距離增加而變少
簡單黎講 愈遠愈弱
示範當中所使用距離係現實無出現過
一隻手位射住你十秒唔郁我手定ok，你又會唔會定形十秒開眼比我射
第二 愈深色既野愈會吸輻射 簡單黎講係愈深=從光線吸收既熱能愈高 例子就好似你係太陽曬嘅日子着黑色衫會熱過著白色衫好多咁
有睇直播可能會留意到 佢示範當中 只有直射過黑色嘅地方
成張報紙白色 冇射過
點解？因為佢地要係呢個示範誤導公眾
雷射筆係一樣好危險好危險好危險嘅物品

當你明白以上兩個原理 再諗下1.從遠方 2.郁住咁 3.射非黑色既既物體
就會明成個示範都係誤導性質

雖然TLDR
但求大家幫手推下
或者睇完解釋比身邊嘅人聽
越快越好唔好俾任何人俾呢個警方記者會所講既野誤導

一推

二推

三推

四推

係連登講冇用

五推

推

所以請大家睇完 share埋出去比身邊既人睇

六推

七推

八推

九推

佢話係就係

送你中果陣
都係佢話係就係

要民間記者會講先有用

邊個知 叫民間記招講啦

推到民間記者會個班義士睇到
只想大家唔好比人誤導分化

點搵佢地

幫你推幾野啦

自推好撚重要

唔該巴打